\newpage
\thispagestyle{empty}
\section*{Agradecimentos}
Gostaria de agradecer grandemente ao meu Senhor Jesus Cristo por ter chegado até aqui. Fazer o mestrado sempre foi meu sonho e estar conquistando esse feito, com certeza é graças à misericórdia e graça dEle sobre a minha vida. Meu desejo é que essa conquista seja para a honra e glória dEle!

Dedico a Gabriela Ferreira de Brito que no período de mestrado me apoiou como namorada, noiva e hoje é minha esposa, muitas vezes as esperanças dela renovaram as minhas forças e esteve presente em todos os momentos. Aos meus pais, Luiz Carlos da Silva e Sônia de Brito Silva, também ao meu irmão, Gabriel de Brito Silva, por me incentivar incansavelmente e mostrar que sou capaz, incentivando-me dia após dia a prevalecer em direção aos meus sonhos.

Ao meu orientador Denis, por confiar em mim, me fornecer o privilégio de aprender com ele, por ter dedicado seu tempo investindo em minha vida e meu sonho, além de me aconselhar na caminhada acadêmica. Também aos amigos que fiz no grupo PRISMA (\textit{Pattern Recognition, Image and Signal Processing, and Multimedia Applications}), pelas trocas de conhecimento e momentos de crescimento, dos quais destaco Darlan Murilo Nakamura de Araújo, que se tornou um amigo de vida e meu melhor amigo Álvaro Leandro Cavalcante Carneiro, que me acompanha desde o ensino médio e me aconselhou nos momentos mais críticos da caminhada. "Se eu vi mais longe, foi por estar sobre ombros de gigantes."

Sou grato pelo tempo dedicado de todos os membros da comissão avaliadora e pela participação em um momento ímpar da minha vida.